{
  "Soviet–Japanese War (1945)": "소련 대일전 참전",
  "Canada": "캐나다",
  "19th meridian east": "동경 19도",
  "Novgorod Oblast": "노브고로드 주",
  "Kursk Oblast": "쿠르스크 주",
  "Yuri Gagarin": "유리 가가린",
  "Kamov": "카모프",
  "Economy of Taiwan": "타이완의 경제",
  "List of countries by external debt": "외채액에 따른 나라 목록",
  "Moon": "달",
  "Dilma Rousseff": "지우마 호세프",
  "Republic": "공화제",
  "List of sovereign states and dependent territories by population density": "인구 밀도순 나라 목록",
  "Turkmenistan": "투르크메니스탄",
  "G7": "G7",
  "The Five (composers)": "러시아 5인조",
  "Sergei Prokofiev": "세르게이 프로코피예프",
  "Ilya Prigogine": "일리야 프리고진",
  "Slavic mythology": "슬라브 신화",
  "G8": "G8",
  "Cocos (Keeling) Islands": "코코스 제도",
  "East Prussia": "동프로이센",
  "Krais of Russia": "러시아의 지방",
  "Turkic peoples": "튀르크족",
  "Battle on the Ice": "페이푸스 호 전투",
  "Tourism": "관광",
  "Foreign relations of China": "중화인민공화국의 대외 관계",
  "Federal subjects of Russia": "러시아의 연방주체",
  "Nuclear fusion": "핵융합",
  "Istanbul": "이스탄불",
  "Odessa": "오데사",
  "Roman Empire": "로마 제국",
  "Formula One": "포뮬러 원",
  "Caspian Sea": "카스피 해",
  "List of leaders of the Soviet Union": "소련의 지도자",
  "Autonomous region": "구 (행정 구역)",
  "Russian Soviet Federative Socialist Republic": "러시아 소비에트 연방 사회주의 공화국",
  "Nizhny Novgorod Metro": "니즈니노브고로드 지하철",
  "Russia national football team": "러시아 축구 국가대표팀",
  "Dmitri Hvorostovsky": "드미트리 흐보로스톱스키",
  "Islamism": "이슬람주의",
  "Constantine XI Palaiologos": "콘스탄티누스 11세",
  "Kuril Islands": "쿠릴 열도",
  "Kabardino-Balkaria": "카바르디노발카르 공화국",
  "Jersey": "저지 섬",
  "Mongol Empire": "몽골 제국",
  "Ingush people": "인구시인",
  "Economy of Finland": "KoreanCinemaWeek",
  "Caucasus": "캅카스",
  "Moscow Metro": "모스크바 지하철",
  "Interstate Aviation Committee": "주제항공위원회",
  "Estonia": "에스토니아",
  "Severnaya Zemlya": "세베르나야제믈랴 제도",
  "Natural gas": "천연 가스",
  "Macedonia naming dispute": "마케도니아 국호 분쟁",
  "List of sovereign states": "나라 목록",
  "Crimean status referendum, 2014": "2014년 크림 주민 투표",
  "Holography": "홀로그래피",
  "Joseph Stalin": "이오시프 스탈린",
  "Northwestern Federal District": "북서 연방관구",
  "Napoleonic Wars": "나폴레옹 전쟁",
  "Napoleon": "나폴레옹 보나파르트",
  "UEFA Euro 2012": "UEFA 유로 2012",
  "RT (TV network)": "러시아 투데이",
  "South Korea": "대한민국",
  "World Chess Championship": "세계 체스 선수권 대회",
  "Tajikistan": "타지키스탄",
  "Rostov-on-Don": "로스토프나도누",
  "Turkey": "터키",
  "Rostov": "로스토프",
  "Varangians": "바랑기아인",
  "Chechnya": "체첸 공화국",
  "Socialist realism": "사회주의적 사실주의",
  "International Ice Hockey Federation": "국제 아이스하키 연맹",
  "Grigori Perelman": "그리고리 페렐만",
  "Trabzon": "트라브존",
  "Education in Russia": "러시아의 교육",
  "Sergey Lavrov": "세르게이 라브로프",
  "Pulkovo Airport": "풀코보 국제공항",
  "Slovakia": "슬로바키아",
  "George Gamow": "조지 가모프",
  "The World Factbook": "월드 팩트북",
  "Financial crisis": "금융 위기",
  "Cinema of the Soviet Union": "소련의 영화",
  "Manchukuo": "만주국",
  "Annexation of Crimea by the Russian Federation": "크림 위기",
  "Ural Mountains": "우랄 산맥",
  "Mangalia": "만갈리아",
  "Vnukovo International Airport": "브누코보 국제공항",
  "Republics of the Soviet Union": "소련의 공화국",
  "Montenegro": "몬테네그로",
  "Moscow State University": "모스크바 대학교",
  "Swedes (Germanic tribe)": "스베아족",
  "T-34": "T-34",
  "Demographics of Russia": "러시아의 인구",
  "White Sea": "백해",
  "Cabbage roll": "양배추말이",
  "First Chechen War": "제1차 체첸 전쟁",
  "Black Sea": "흑해",
  "Suzdal": "수즈달",
  "Anti-fascism": "반파시즘",
  "Russian Armed Forces": "러시아 연방군",
  "Peaked cap": "관모",
  "List of countries by Human Development Index": "인간 개발 지수순 나라 목록",
  "BRICS": "브릭스",
  "Cheburashka": "체부라시카",
  "Dagestan": "다게스탄 공화국",
  "Treaty on the Non-Proliferation of Nuclear Weapons": "핵 확산 금지 조약",
  "Cossacks": "카자크",
  "Finland": "핀란드",
  "Belgorod Oblast": "벨고로드 주",
  "Constitution of Russia": "러시아 헌법",
  "Liechtenstein": "리히텐슈타인",
  "Banya (sauna)": "바냐",
  "T.A.T.u.": "T.A.T.u.",
  "Hydroelectricity": "수력 발전",
  "East Germany": "독일민주공화국",
  "Space group": "공간군",
  "Coat of arms of Russia": "러시아의 국장",
  "Modern Greek": "현대 그리스어",
  "Northern Cyprus": "북키프로스",
  "Superfluidity": "초유체",
  "Alexander Prokhorov": "알렉산드르 프로호로프",
  "Mstislav Rostropovich": "므스티슬라프 로스트로포비치",
  "Vladimir Lenin": "블라디미르 레닌",
  "Portugal": "포르투갈",
  "European Russia": "유럽 러시아",
  "Der Spiegel": "슈피겔",
  "Volga Federal District": "프리볼시스키 연방관구",
  "Caucasus Mountains": "캅카스 산맥",
  "Economy of Burma": "미얀마의 경제",
  "Tyumen Oblast": "튜멘 주",
  "Summit (meeting)": "정상회담",
  "Saint Petersburg State University": "상트페테르부르크 대학교",
  "Nikolay Danilevsky": "니콜라이 다닐렙스키",
  "Nevsky Prospect": "넵스키 대로",
  "Ukrainians in Russia": "우크라이나계 러시아인",
  "Brusilov Offensive": "브루실로프 공세",
  "Nikolay Yegorovich Zhukovsky": "니콜라이 예고로비치 주콥스키",
  "Crimea": "크림 반도",
  "DMOZ": "DMOZ",
  "Dmitri Mendeleev": "드미트리 멘델레예프",
  "East Siberian Sea": "동시베리아 해",
  "Murom": "무롬",
  "Toy": "장난감",
  "Handicraft": "공예",
  "Russians": "러시아인",
  "Kalmyk people": "칼미크인",
  "Moscow Kremlin": "모스크바 크렘린",
  "2014 Formula One season": "2014년 포뮬러 원 시즌",
  "Kievan Rus'": "키예프 대공국",
  "Khakassia": "하카스 공화국",
  "Aria (band)": "아리야",
  "Yekaterinburg": "예카테린부르크",
  "Mother's Day": "어머니날",
  "Big Bang": "대폭발",
  "Alfred Schnittke": "알프레트 시닛케",
  "Voronezh Oblast": "보로네시 주",
  "Polymath": "박식가",
  "Kunashir Island": "쿠나시르 섬",
  "Maxim Gorky": "막심 고리키",
  "Nikolai Gogol": "니콜라이 고골",
  "List of countries by GDP (nominal) per capita": "일인당 명목 국내 총생산순 나라 목록",
  "Nigeria": "나이지리아",
  "Allies of World War I": "연합국 (제1차 세계 대전)",
  "Autonomous okrugs of Russia": "러시아의 자치구",
  "Europe": "유럽",
  "Kaluga Oblast": "칼루가 주",
  "Chukchi Sea": "축치 해",
  "Cholera": "콜레라",
  "Impeachment": "탄핵",
  "Russia": "러시아",
  "Yekaterinburg Metro": "예카테린부르크 지하철",
  "Mikhail Kalashnikov": "미하일 칼라시니코프",
  "UEFA Euro 1988": "UEFA 유로 1988",
  "NATO": "북대서양 조약 기구",
  "Immigration": "이민",
  "Alfred Nobel": "알프레드 노벨",
  "2014 Winter Olympics": "2014년 동계 올림픽",
  "Bulgaria": "불가리아",
  "Russian America": "러시아령 아메리카",
  "Vistula Spit": "비스툴라 곶",
  "War in Donbass": "돈바스 전쟁",
  "Winnie-the-Pooh": "곰돌이 푸",
  "Nepal": "네팔",
  "Laser": "레이저",
  "Economy of Angola": "앙골라의 경제",
  "Kazan": "카잔",
  "Geometry": "기하학",
  "Denmark": "덴마크",
  "Philippines": "필리핀",
  "Valentina Matviyenko": "발렌티나 마트비옌코",
  "Left-bank Ukraine": "좌안 우크라이나",
  "Right-bank Ukraine": "우안 우크라이나",
  "Murmansk Oblast": "무르만스크 주",
  "Eurasian Economic Community": "유라시아 경제 공동체",
  "Wrangel Island": "브란겔랴 섬",
  "Alexander Nevsky": "알렉산드르 넵스키",
  "Sour cream": "사워 크림",
  "Floral emblem": "나라꽃",
  "Vaslav Nijinsky": "바슬라프 니진스키",
  "Chad": "차드",
  "Treaty of Brest-Litovsk": "브레스트-리토프스크 조약",
  "Bloomberg L.P.": "블룸버그 L.P.",
  "Romanization of Russian": "러시아어 로마자 표기법",
  "North Ossetia-Alania": "세베로오세티야 공화국",
  "Mikoyan": "미그",
  "Lebanon": "레바논",
  "Romanticism": "낭만주의",
  "PBC CSKA Moscow": "PBC CSKA 모스크바",
  "Federica Mogherini": "페데리카 모게리니",
  "Humid subtropical climate": "온난 습윤 기후",
  "Battleship Potemkin": "전함 포템킨",
  "Great Purge": "대숙청",
  "Figure skating at the 2010 Winter Olympics": "2010년 동계 올림픽 피겨스케이팅",
  "Nuclear power": "원자력",
  "FIFA World Cup": "FIFA 월드컵",
  "Socialist state": "사회주의 국가",
  "Sino-Russian relations since 1991": "중러 관계",
  "Rostov Oblast": "로스토프 주",
  "Kingdom of Prussia": "프로이센 왕국",
  "Energy conservation": "에너지 절약",
  "Kino (band)": "키노 (밴드)",
  "Battle of Moscow": "모스크바 공방전",
  "Nikita Khrushchev": "니키타 흐루쇼프",
  "International Space Station": "국제 우주 정거장",
  "Emil Gilels": "에밀 길렐스",
  "Byelorussian Soviet Socialist Republic": "벨로루시 소비에트 사회주의 공화국",
  "Borscht": "보르시",
  "Maldives": "몰디브",
  "Ivan III of Russia": "이반 3세",
  "Kingdom of Galicia–Volhynia": "갈리치아 볼히니아 왕국",
  "Red Square": "붉은 광장",
  "Kingdom of the Netherlands": "네덜란드 왕국",
  "List of lakes of Russia": "러시아의 호수",
  "Lake Onega": "오네가 호",
  "General Agreement on Tariffs and Trade": "관세 무역 일반 협정",
  "Decentralization": "분권화",
  "Marc Chagall": "마르크 샤갈",
  "Yalta": "얄타",
  "Mir": "미르",
  "Federation": "연방제",
  "Georgy Zhukov": "게오르기 주코프",
  "Economy of China": "중화인민공화국의 경제",
  "Christmas": "크리스마스",
  "Tver Oblast": "트베리 주",
  "Amur River": "아무르 강",
  "Brown bear": "큰곰",
  "Birch": "자작나무속",
  "Goths": "고트족",
  "Konstantin Tsiolkovsky": "콘스탄틴 치올콥스키",
  "Altai Republic": "알타이 공화국",
  "Siberian Federal District": "시베리아 연방관구",
  "Sea of Japan": "동해",
  "Transcaucasian Socialist Federative Soviet Republic": "자캅카스 소비에트 연방 사회주의 공화국",
  "Prime Minister of Russia": "러시아의 총리",
  "Leon Trotsky": "레프 트로츠키",
  "Euroleague": "유로리그",
  "Makhachkala": "마하치칼라",
  "Samsun": "삼순",
  "Israel": "이스라엘",
  "Ice dancing": "아이스 댄싱",
  "Alaska": "알래스카 주",
  "Governorate of Estonia": "레벨스카야 구베르니야",
  "Ivan Pavlov": "이반 파블로프",
  "Adolf Hitler": "아돌프 히틀러",
  "Belavezha Accords": "벨라베자 조약",
  "Viktor Yanukovych": "빅토르 야누코비치",
  "Eid al-Fitr": "이드 울피트르",
  "Syria": "시리아",
  "Tretyakov Gallery": "트레티야코프 미술관",
  "Unified Team at the Olympics": "올림픽 연합 선수단",
  "Congress of Vienna": "빈 회의",
  "Saratov": "사라토프",
  "The Huffington Post": "허핑턴 포스트",
  "A Just Russia": "공정 러시아",
  "Ban Ki-moon": "반기문",
  "Mexico": "멕시코",
  "Folk music": "민속 음악",
  "Carbon dioxide": "이산화 탄소",
  "UEFA Europa League": "UEFA 유로파리그",
  "Northern Crusades": "북방 십자군",
  "Serbia": "세르비아",
  "United Nations Security Council resolution": "유엔 안전 보장 이사회 결의",
  "Peter and Paul Fortress": "페트로파블롭스크 요새",
  "History of Russia": "러시아의 역사",
  "Khanate of Sibir": "시비르 칸국",
  "List of islands of Russia": "러시아의 섬 목록",
  "Ilya Repin": "일리야 레핀",
  "1980 Summer Olympics": "1980년 하계 올림픽",
  "Islam": "이슬람교",
  "Australia": "오스트레일리아",
  "Russian Ground Forces": "러시아 육군",
  "Batumi": "바투미",
  "United Nations Command": "한미연합군사령부",
  "Wehrmacht": "독일 국방군",
  "President of Russia": "러시아의 대통령",
  "Rosatom": "로스아톰",
  "Anti-communism": "반공주의",
  "Planned economy": "계획 경제",
  "List of rivers by length": "길이순 강 목록",
  "Yaroslavl": "야로슬라블",
  "Conscription": "징병제",
  "Kostroma Oblast": "코스트로마 주",
  "Ordu": "오르두",
  "Yevgeniya Kanayeva": "예브게니야 카나예바",
  "Federalism": "연방주의",
  "Saudi Arabia": "사우디아라비아",
  "Bandy": "밴디",
  "Cosmonautics Day": "우주비행술의 날",
  "Literary realism": "사실주의",
  "Beslan school hostage crisis": "베슬란 학교 인질극",
  "Russo-Polish War (1654–67)": "러시아-폴란드 전쟁 (1654년-1667년)",
  "Russo-Japanese War": "러일 전쟁",
  "APEC China 2014": "2014 중국 APEC",
  "Altai Krai": "알타이 지방",
  "Digital object identifier": "디지털 객체 식별자",
  "Far Eastern Federal University": "극동 국립 대학교",
  "Semi-presidential system": "이원집정부제",
  "Tula Oblast": "툴라 주",
  "Spain": "스페인",
  "Millennium Prize Problems": "밀레니엄 문제",
  "Organic chemistry": "유기화학",
  "Mikhail Kutuzov": "미하일 쿠투조프",
  "World Trade Organization": "세계무역기구",
  "Scandinavia": "스칸디나비아",
  "Eastern Front (World War II)": "동부 전선 (제2차 세계 대전)",
  "Synchronized swimming": "싱크로나이즈드 스위밍",
  "Oman": "오만",
  "Bayan (accordion)": "바얀 (악기)",
  "Longitude": "경도",
  "Free trade": "자유 무역",
  "Blintz": "블린츠",
  "Nicholas II of Russia": "니콜라이 2세",
  "Feudalism": "봉건 제도",
  "Special administrative region": "특별행정구",
  "Republic of Karelia": "카렐리야 공화국",
  "Oblasts of Russia": "러시아의 주",
  "Venus": "금성",
  "2014–15 Russian military intervention in Ukraine": "2014년 러시아의 우크라이나 군사 개입",
  "Denis Fonvizin": "데니스 폰비진",
  "South Ossetia": "남오세티야",
  "Council of Europe": "유럽 평의회",
  "Autonomous oblasts of Russia": "러시아의 자치주",
  "Macau": "마카오",
  "Jan Mayen": "얀마옌 섬",
  "United Arab Emirates": "아랍에미리트",
  "Yermak Timofeyevich": "예르마크 티모페예비치",
  "Rye bread": "호밀빵",
  "Lake Baikal": "바이칼 호",
  "Ancient Greek": "고대 그리스어",
  "Age of Enlightenment": "계몽 시대",
  "Parachute": "낙하산",
  "Red star": "붉은 별",
  "Perestroika": "페레스트로이카",
  "Polotsk": "폴라츠크",
  "Tolyatti": "톨리야티",
  "Seraphim of Sarov": "사로프의 세라핌",
  "Vladimir Mayakovsky": "블라디미르 마야콥스키",
  "Asia-Pacific Economic Cooperation": "아시아 태평양 경제협력체",
  "Agriculture": "농업",
  "Country code top-level domain": "국가 코드 최상위 도메인",
  "Decembrist revolt": "데카브리스트의 난",
  "Golden Ring": "황금고리",
  "Alexander Scriabin": "알렉산드르 스크랴빈",
  "Saar Protectorate": "자르 보호령",
  "Czech Republic": "체코",
  "Triple Entente": "삼국 협상",
  "Panzer IV": "4호 전차",
  "Russian presidential election, 2012": "2012년 러시아 대통령 선거",
  "Hungary": "헝가리",
  "San Marino": "산마리노",
  "Mongolia": "몽골",
  "Glasnost": "글라스노스트",
  "Ethnic groups in Russia": "러시아의 민족",
  "Sukhoi PAK FA": "수호이 PAK FA",
  "Peru": "페루",
  "Tank": "전차",
  "Ministry of Defence (Russia)": "러시아 국방부",
  "Russian Far East": "러시아 극동",
  "Venera 7": "베네라 7호",
  "Satellite": "인공위성",
  "Adygea": "아디게야 공화국",
  "Ingushetia": "인구시 공화국",
  "Organization for Security and Co-operation in Europe": "유럽 안보 협력 기구",
  "Cherenkov radiation": "체렌코프 효과",
  "Time in Russia": "러시아의 시간대",
  "Sauna": "사우나",
  "Central Powers": "동맹국",
  "Avant-garde": "전위 예술",
  "China": "중화인민공화국",
  "Omsk": "옴스크",
  "Anna Pavlova": "안나 파블로바",
  "Cold War": "냉전",
  "List of transcontinental countries": "여러 대륙에 걸친 나라",
  "Pirozhki": "피로슈키",
  "Sophia Palaiologina": "소피아 팔라이올로기나",
  "Ukraine": "우크라이나",
  "Upper house": "상원",
  "Rhythmic gymnastics": "리듬 체조",
  "Constanța": "콘스탄차",
  "Semi-arid climate": "스텝 기후",
  "Indonesia": "인도네시아",
  "Dmitri Shostakovich": "드미트리 쇼스타코비치",
  "Slavic languages": "슬라브어파",
  "United States": "미국",
  "Anton Rubinstein": "안톤 루빈시테인",
  "Indo-European languages": "인도유럽어족",
  "Belarus": "벨라루스",
  "The Renaissance": "르네상스",
  "Central Intelligence Agency": "미국 중앙정보국",
  "Buckwheat": "메밀",
  "Jewish Autonomous Oblast": "유대인 자치주",
  "Don Cossacks": "돈 카자크",
  "Chelyabinsk": "첼랴빈스크",
  "Angola": "앙골라",
  "Broad gauge": "광궤",
  "Sukhumi": "수후미",
  "Economic regions of Russia": "러시아의 경제 구역",
  "1960 European Nations' Cup": "1960년 유럽 네이션스컵",
  "Far Eastern Federal District": "극동 연방관구",
  "Kvass": "크바스",
  "Lena River": "레나 강",
  "Anna Akhmatova": "안나 아흐마토바",
  "Yamalo-Nenets Autonomous Okrug": "야말로네네츠 자치구",
  "Novgorod Republic": "노브고로드 공화국",
  "Appellate Body": "WTO 항소기구",
  "Allies of World War II": "연합국 (제2차 세계 대전)",
  "National Anthem of Russia": "러시아의 국가",
  "Sambo (martial art)": "삼보 (무술)",
  "U.S. state": "주 (미국)",
  "Anna Netrebko": "안나 네트렙코",
  "Yevgeny Yevtushenko": "예브게니 옙투셴코",
  "Brazil": "브라질",
  "Saint Petersburg Metro": "상트페테르부르크 지하철",
  "East Slavs": "동슬라브족",
  "Ob River": "오비 강",
  "Symbolism (arts)": "상징주의",
  "Double-headed eagle": "쌍두 수리",
  "Alexander Ostrovsky": "알렉산드르 오스트롭스키",
  "Soviet (council)": "소비에트",
  "Sochi": "소치",
  "Asia": "아시아",
  "Nagorno-Karabakh Republic": "나고르노카라바흐 공화국",
  "Buddhism": "불교",
  "Dependent territory": "속령",
  "Belukha Mountain": "벨루하 산",
  "Winter War": "겨울 전쟁",
  "Varna": "바르나",
  "Languages of Russia": "러시아의 언어",
  "Karachay-Cherkessia": "카라차예보체르케스카야 공화국",
  "Sakhalin Oblast": "사할린 주",
  "UEFA Euro 2008": "UEFA 유로 2008",
  "Bering Sea": "베링 해",
  "Chuvashia": "추바시 공화국",
  "Sovereign state": "주권국",
  "Emancipation reform of 1861": "농노 해방령",
  "North Caucasian Federal District": "북캅카스 연방관구",
  "National Hockey League": "내셔널 하키 리그",
  "Ice hockey at the Olympic Games": "올림픽 아이스하키",
  "Stepan Razin": "스테판 라진",
  "Extravehicular activity": "선외활동",
  "Conservation of energy": "에너지 보존 법칙",
  "Belgium": "벨기에",
  "List of states with limited recognition": "미승인 국가 목록",
  "Kara Sea": "카라 해",
  "Iraq": "이라크",
  "Xi Jinping": "시진핑",
  "Leonid Kogan": "레오니드 코간",
  "Federal cities of Russia": "러시아의 연방시",
  "Patron saint": "수호 성인",
  "United Nations General Assembly Resolution 68/262": "유엔 총회 결의 68/262",
  "Ukrainian Soviet Socialist Republic": "우크라이나 소비에트 사회주의 공화국",
  "Declaration of war": "선전 포고",
  "Fur": "모피",
  "Mikhail Lermontov": "미하일 레르몬토프",
  "Petropavlovsk-Kamchatsky": "페트로파블롭스크캄차츠키",
  "Julian calendar": "율리우스력",
  "Vitas": "비타스",
  "Battle of Kulikovo": "쿨리코보 전투",
  "Hero City": "영웅 도시",
  "Tsar": "차르",
  "Wassily Kandinsky": "바실리 칸딘스키",
  "Battle of Kursk": "쿠르스크 전투",
  "Kazan (Volga region) Federal University": "카잔 연방 대학교",
  "Khazars": "하자르 카간국",
  "Bloody Sunday (1905)": "피의 일요일 (1905년)",
  "Zonguldak": "종굴다크",
  "Russian Civil War": "러시아 내전",
  "Fedor Emelianenko": "표도르 예멜리아넨코",
  "Oxford University Press": "옥스퍼드 대학교 출판부",
  "Defender of the Fatherland Day": "조국수호의 날",
  "Perm Krai": "페름 지방",
  "Non-Euclidean geometry": "비유클리드 기하학",
  "Fyodor Dostoyevsky": "표도르 도스토옙스키",
  "Andrey Markov": "안드레이 마르코프",
  "Russian Empire": "러시아 제국",
  "Ingria": "잉그리아",
  "Ancient Rome": "고대 로마",
  "Tambov Oblast": "탐보프 주",
  "Amnesty International": "국제 사면 위원회",
  "2014 Ukrainian revolution": "2014년 우크라이나 혁명",
  "Economy of the Philippines": "필리핀의 경제",
  "Bolshoi Theatre": "볼쇼이 극장",
  "Altai Mountains": "알타이 산맥",
  "Folk culture": "민속문화재",
  "Trans-Siberian Railway": "시베리아 횡단 철도",
  "Bulat Okudzhava": "불라트 오쿠자바",
  "Rover (space exploration)": "탐사차",
  "2018 FIFA World Cup": "2018년 FIFA 월드컵",
  "Sea of Azov": "아조프 해",
  "Volcanoes of Kamchatka": "캄차카 화산군",
  "Chinese language": "중국어",
  "Alexander Blok": "알렉산드르 블로크",
  "Union State": "러시아-벨라루스 국가 연합",
  "List of members of the United Nations Security Council": "유엔 안전 보장 이사회 이사국 목록",
  "Prostitution in Russia": "러시아의 성매매",
  "Saint Petersburg": "상트페테르부르크",
  "Arkhangelsk Oblast": "아르한겔스크 주",
  "Hong Kong": "홍콩",
  "Byzantine Empire": "비잔티움 제국",
  "Empire of Japan": "일본 제국",
  "Soviet–Afghan War": "소련의 아프가니스탄 침공",
  "Venezuela": "베네수엘라",
  "Kremlin": "크레믈",
  "Sergei Eisenstein": "세르게이 예이젠시테인",
  "White Sea–Baltic Canal": "백해-발트 해 운하",
  "Kalmykia": "칼미크 공화국",
  "Judiciary of Russia": "러시아의 사법제도",
  "Kerch": "케르치",
  "Arable land": "농지",
  "February Revolution": "러시아 2월 혁명",
  "Unincorporated area": "비법인지구",
  "Czechoslovakia": "체코슬로바키아",
  "Nizhny Novgorod": "니즈니노브고로드",
  "Nikolai Rubinstein": "니콜라이 루빈시테인",
  "Dziga Vertov": "지가 베르토프",
  "Germany": "독일",
  "Mari El": "마리옐 공화국",
  "List of cities and towns in Russia by population": "러시아의 인구순 도시 목록",
  "Economy of France": "프랑스의 경제",
  "Motto": "좌우명",
  "Kazakhstan": "카자흐스탄",
  "Siberia": "시베리아",
  "Library of Congress": "미국 의회도서관",
  "Sakha Republic": "사하 공화국",
  "Roberto Azevêdo": "호베르토 아제베두",
  "Kyrgyzstan": "키르기스스탄",
  "Hermitage Museum": "예르미타시 미술관",
  "Ukrainian language": "우크라이나어",
  "October Revolution": "10월 혁명",
  "Sevastopol": "세바스토폴",
  "Soviet occupation of the Baltic states (1940)": "1940년 소련의 발트 3국 점령",
  "Greece": "그리스",
  "Sikhote-Alin": "시호테알린 산맥",
  "Amur Oblast": "아무르 주",
  "Arkhangelsk": "아르한겔스크",
  "Austria-Hungary": "오스트리아-헝가리 제국",
  "Rock and roll": "로큰롤",
  "PFC CSKA Moscow": "PFC CSKA 모스크바",
  "Komi Republic": "코미 공화국",
  "White movement": "백군",
  "Pyotr Ilyich Tchaikovsky": "표트르 일리치 차이콥스키",
  "State Emblem of the Soviet Union": "소련의 국장",
  "Grande Armée": "대육군",
  "Burma": "미얀마",
  "Alexis of Russia": "알렉세이 미하일로비치",
  "Musical instrument": "악기",
  "Saint George": "성 게오르기우스",
  "Horses in warfare": "군마",
  "Struve Geodetic Arc": "스트루베 측지 아크",
  "Grand Duchy of Moscow": "모스크바 대공국",
  "Global city": "세계도시",
  "Crimean Khanate": "크림 칸국",
  "Irkutsk Oblast": "이르쿠츠크 주",
  "AK-47": "AK-47",
  "ISO 4217": "ISO 4217",
  "Battle of Stalingrad": "스탈린그라드 전투",
  "Jascha Heifetz": "야샤 하이페츠",
  "Nazism": "나치즘",
  "Markov chain": "마르코프 연쇄",
  "Russian Aerospace Defence Forces": "러시아 항공우주 방위군",
  "Autonomous oblast": "자치주",
  "Novosibirsk Oblast": "노보시비르스크 주",
  "Bering Strait": "베링 해협",
  "FC Zenit Saint Petersburg": "FC 제니트 상트페테르부르크",
  "Volgograd": "볼고그라드",
  "Kiev": "키예프",
  "Khanty-Mansi Autonomous Okrug": "한티만시 자치구",
  "Space exploration": "우주 탐사",
  "Vladimir Horowitz": "블라디미르 호로비츠",
  "East Slavic languages": "동슬라브어군",
  "Zabaykalsky Krai": "자바이칼 지방",
  "Innovation": "이노베이션",
  ".рф": ".рф",
  "Matryoshka doll": "마트료시카",
  ".ru": ".ru",
  "Great power": "강대국",
  "Electron paramagnetic resonance": "전자 스핀 공명",
  "Vikings": "바이킹",
  "Rurik dynasty": "류리크 왕조",
  "List of Byzantine emperors": "비잔티움 제국의 황제 목록",
  "Laos": "라오스",
  "Republic of Ireland": "아일랜드",
  "Diomede Islands": "다이오메드 제도",
  "Åland Islands": "올란드 제도",
  "Bicameralism": "양원제",
  "Orenburg Oblast": "오렌부르크 주",
  "Bosnia and Herzegovina": "보스니아 헤르체고비나",
  "Klyuchevskaya Sopka": "클류쳅스카야 산",
  "Magadan Oblast": "마가단 주",
  "World War I casualties": "제1차 세계 대전의 사상자",
  "Fishing industry in Russia": "러시아의 수산업",
  "Samovar": "사모바르",
  "Olivier salad": "올리비에 샐러드",
  "List of countries and dependencies by area": "면적순 나라 목록",
  "Democracy Index": "민주주의 지수",
  "Domodedovo International Airport": "도모데도보 국제공항",
  "Saratov Oblast": "사라토프 주",
  "Final good": "소비재",
  "Qajar dynasty": "카자르 왕조",
  "State Anthem of the Soviet Union": "소련의 국가",
  "Bashkortostan": "바시키르 공화국",
  "Mil Moscow Helicopter Plant": "밀 모스크바 헬리콥터 공장",
  "Bosporan Kingdom": "보스포루스 왕국",
  "List of cities and towns in Russia": "러시아의 도시 목록",
  "Barents Sea": "바렌츠 해",
  "Nazi Germany": "나치 독일",
  "Voronezh": "보로네시",
  "Monaco": "모나코",
  "Buddhism in Russia": "러시아의 불교",
  "Moscow Oblast": "모스크바 주",
  "Head of state": "국가 원수",
  "Smolensk Oblast": "스몰렌스크 주",
  "Irreligion": "무교",
  "Balalaika": "발랄라이카",
  "Chukchi Peninsula": "축치 반도",
  "Mikhail Sholokhov": "미하일 알렉산드로비치 숄로호프",
  "Chinese Taipei": "중화 타이베이",
  "Crimean War": "크림 전쟁",
  "De-Stalinization": "스탈린 격하 운동",
  "Andrew the Apostle": "안드레아",
  "Alexander I of Russia": "알렉산드르 1세",
  "List of countries by foreign-exchange reserves": "국가별 외환보유고",
  "Heavy metal music": "헤비 메탈",
  "ITER": "국제열핵융합실험로",
  "Sergei Korolev": "세르게이 코롤료프",
  "Svalbard": "스발바르 제도",
  "Heavy industry": "중공업",
  "Federation Council (Russia)": "러시아 연방평의회",
  "Israel Gelfand": "이즈라일 겔판트",
  "Chicken Kiev": "치킨 키예프",
  "Cathedral of Christ the Saviour": "구세주 그리스도 대성당",
  "Cult of personality": "개인숭배",
  "Afghanistan": "아프가니스탄",
  "Karelia": "카렐리야",
  "Moscow theater hostage crisis": "모스크바 극장 인질극",
  "Freedom House": "프리덤 하우스",
  "Periodic table": "주기율표",
  "Internet": "인터넷",
  "Ethnic group": "민족",
  "Sergey Naryshkin": "세르게이 나리시킨",
  "France": "프랑스",
  "Mongols": "몽골족",
  "International Olympic Committee": "국제 올림픽 위원회",
  "Gulag": "굴라크",
  "Rize": "리제",
  "Economy of Spain": "스페인의 경제",
  "Hammer and sickle": "낫과 망치",
  "Astrakhan Khanate": "아스트라한 칸국",
  "Franz Josef Land": "제믈랴프란차이오시파 제도",
  "Anton Chekhov": "안톤 체호프",
  "World revolution": "세계혁명",
  "Krasnodar": "크라스노다르",
  "Bessarabia": "베사라비아",
  "Aleksandr Lyapunov": "알렉산드르 랴푸노프",
  "Romantic music": "낭만주의 음악",
  "Church of the Savior on Blood": "피의 구원 사원",
  "Bolsheviks": "볼셰비키",
  "Russian Republic": "러시아 공화국",
  "Economy of the United States": "미국의 경제",
  "Oryol Oblast": "오룔 주",
  "Ufa": "우파 (도시)",
  "Kazimir Malevich": "카지미르 말레비치",
  "Russian Navy": "러시아 해군",
  "Tundra": "툰드라",
  "Cinema of Russia": "러시아의 영화",
  "Geographic coordinate system": "지리 좌표계",
  "Slavs": "슬라브족",
  "Taiga": "타이가",
  "Sunni Islam": "수니파",
  "Verkhoyansk Range": "베르호얀스크 산맥",
  "Lower house": "하원",
  "Shanghai Cooperation Organisation": "상하이 협력 기구",
  "Ballistic missile submarine": "탄도 미사일 잠수함",
  "Kurgan Oblast": "쿠르간 주",
  "Neoclassicism": "신고전주의",
  "Leonhard Euler": "레온하르트 오일러",
  "Murmansk": "무르만스크",
  "Sakhalin": "사할린 섬",
  "Collective Security Treaty Organization": "집단 안보 조약 기구",
  "Association of Southeast Asian Nations": "동남아시아 국가 연합",
  "Vladimir the Great": "블라디미르 1세",
  "AK-74": "AK-74",
  "Time zone": "시간대",
  "Konstantin Rokossovsky": "콘스탄틴 로코솝스키",
  "Sverdlovsk Oblast": "스베르들롭스크 주",
  "Lenz's law": "렌츠의 법칙",
  "Six-party talks": "6자 회담",
  "Ivanovo Oblast": "이바노보 주",
  "Sukhoi Su-35": "수호이 Su-35",
  "Grazhdanskaya Oborona": "그라즈단스카야 오보로나",
  "East Timor": "동티모르",
  "Lev Yashin": "레프 야신",
  "Third Rome": "제3의 로마",
  "Cuban Missile Crisis": "쿠바 미사일 위기",
  "Gini coefficient": "지니 계수",
  "Penza Oblast": "펜자 주",
  "Arc welding": "아크 용접",
  "Ryazan Oblast": "랴잔 주",
  "Saint Isaac's Cathedral": "성 이사악 성당",
  "Christmas Island": "크리스마스 섬",
  "International Women's Day": "국제 여성의 날",
  "Middle Ages": "중세",
  "Little Ice Age": "소빙기",
  "Mikhail Lomonosov": "미하일 로모노소프",
  "Birth rate": "출생률",
  "Tableware": "식기",
  "Mariinsky Theatre": "마린스키 극장",
  "Mars 3": "마스 3호",
  "Buryats": "부랴트인",
  "Economy of the Soviet Union": "소련의 경제",
  "Isle of Man": "맨 섬",
  "Transcaucasia": "남캅카스",
  "Karl Bryullov": "카를 브률로프",
  "History of the Russo-Turkish wars": "러시아-튀르크 전쟁",
  "Transnistria": "트란스니스트리아",
  "LDPR (political party)": "러시아 자유민주당",
  "Novorossiysk": "노보로시스크",
  "Electric arc": "아크 방전",
  "Burgas": "부르가스",
  "House of Romanov": "로마노프 왕조",
  "Freedom of assembly": "집회의 자유",
  "Petroleum": "석유",
  "Soviet Army": "소련의 군사",
  "Andorra": "안도라",
  "Norway": "노르웨이",
  "Polar climate": "한대 기후",
  "Gibraltar": "지브롤터",
  "Samara, Russia": "사마라 (러시아)",
  "Kazan Kremlin": "카잔 크렘린",
  "Krasnoyarsk Krai": "크라스노야르스크 지방",
  "The Guardian": "가디언",
  "Shia Islam": "시아파",
  "Amazon rainforest": "아마존 우림",
  "Russia Day": "러시아의 날",
  "Suicide in Russia": "러시아의 자살",
  "Gulf of Finland": "핀란드 만",
  "Bhutan": "부탄",
  "International Standard Book Number": "국제 표준 도서 번호",
  "Pafnuty Chebyshev": "파프누티 체비쇼프",
  "Eastern Bloc": "동구권",
  "Eurasianism": "유라시아주의",
  "Leonid Andreyev": "레오니트 안드레예프",
  "War and Peace": "전쟁과 평화",
  "Vladimir Oblast": "블라디미르 주",
  "Representative democracy": "간접 민주제",
  "Vladimir Vysotsky": "블라디미르 비소츠키",
  "Nomad": "유목민",
  "Kamchatka Krai": "캄차카 지방",
  "Andrey Kolmogorov": "안드레이 콜모고로프",
  "Thailand": "타이",
  "Bashkirs": "바시키르인",
  "Nikolai Berdyaev": "니콜라이 베르댜예프",
  "Subarctic climate": "냉대 기후",
  "Michael Andreas Barclay de Tolly": "바클라이 드 톨리",
  "Ivan Bunin": "이반 부닌",
  "Kosovorotka": "루바슈카",
  "GLONASS": "글로나스",
  "Eurasia": "유라시아",
  "Ulyanovsk": "울리야놉스크",
  "Poland": "폴란드",
  "Russian Airborne Troops": "러시아 공수군",
  "Moldova": "몰도바",
  "Chelyabinsk Oblast": "첼랴빈스크 주",
  "Guernsey": "건지 섬",
  "Eid al-Adha": "이드 알아드하",
  "Lunokhod programme": "루노코드 계획",
  "Rococo": "로코코",
  "Akhmad Kadyrov": "아흐마트 카디로프",
  "Human capital flight": "두뇌 유출",
  "Classical conditioning": "고전적 조건형성",
  "Stavropol Krai": "스타브로폴 지방",
  "British Overseas Territories": "영국의 해외 영토",
  "Unity Day (Russia)": "국민 단결의 날",
  "Eurasian Economic Union": "유라시아 경제 연합",
  "Ballets Russes": "발레 뤼스",
  "Mortality rate": "사망률",
  "CIS national football team": "독립국가연합 축구 국가대표팀",
  "Geodesic": "측지선",
  "Federal districts of Russia": "러시아의 연방관구",
  "Uzbekistan": "우즈베키스탄",
  "Fresh water": "민물",
  "The Wall Street Journal": "월스트리트 저널",
  "The Nutcracker": "호두까기 인형",
  "Taiwan": "중화민국",
  "Hokkaido": "홋카이도",
  "Economy of Hong Kong": "홍콩의 경제",
  "Akrotiri and Dhekelia": "아크로티리 데켈리아",
  "World War I": "제1차 세계 대전",
  "Qatar": "카타르",
  "Peter the Great": "표트르 1세",
  "Italy": "이탈리아",
  "Russian Grand Prix": "러시아 그랑프리",
  "Demonym": "데모님",
  "Mount Elbrus": "옐브루스 산",
  "Alexander III of Russia": "알렉산드르 3세",
  "New Siberian Islands": "노보시비르스크 제도",
  "Leonid Brezhnev": "레오니트 브레즈네프",
  "Space Race": "우주 경쟁",
  "Soviet invasion of Poland": "소련의 폴란드 침공",
  "Oat": "귀리",
  "Astronaut": "우주비행사",
  "Chess": "체스",
  "Granite": "화강암",
  "Dissolution of the Soviet Union": "소련의 붕괴",
  "Larisa Latynina": "라리사 라티니나",
  "Second Chechen War": "제2차 체첸 전쟁",
  "Solovetsky Islands": "솔로베츠키 제도",
  "Fabian Gottlieb von Bellingshausen": "파비안 고틀리프 폰 벨링스하우젠",
  "Maria Sharapova": "마리아 샤라포바",
  "Encyclopædia Britannica": "브리태니커 백과사전",
  "Rurik": "류리크",
  "Malaysia": "말레이시아",
  "Pskov": "프스코프",
  "Siege of Leningrad": "레닌그라드 포위전",
  "Yenisei River": "예니세이 강",
  "Papua New Guinea": "파푸아 뉴기니",
  "Ronald Reagan": "로널드 레이건",
  "Byzantine architecture": "비잔틴 건축",
  "Tupolev": "투폴레프",
  "Pancake": "팬케이크",
  "Golden Horde": "킵차크 칸국",
  "Supachai Panitchpakdi": "수파차이 파닛차팍",
  "Dnieper": "드네프르 강",
  "List of countries and dependencies by population": "인구순 나라 목록",
  "Polish–Lithuanian Commonwealth": "폴란드-리투아니아 연방",
  "Iran": "이란",
  "Astrakhan Oblast": "아스트라한 주",
  "Constructivism (art)": "구성주의 (예술)",
  "Republics of Russia": "러시아의 공화국",
  "Wayback Machine": "웨이백 머신",
  "Laptev Sea": "랍테프 해",
  "Vologda Oblast": "볼로그다 주",
  "Saint Basil's Cathedral": "성 바실리 대성당",
  "Battle of Berlin": "베를린 공방전",
  "Krasnodar Krai": "크라스노다르 지방",
  "Southern Federal District": "남부 연방관구",
  "Foreign relations of Russia": "러시아의 대외 관계",
  "War of the Sixth Coalition": "제6차 대프랑스 동맹",
  "Soviet Union": "소련",
  "Corruption Perceptions Index": "부패 인식 지수",
  "Russian Provisional Government": "러시아 임시 정부",
  "South Stream": "사우스 스트림",
  "Academy Awards": "아카데미상",
  "Tokamak": "토카막",
  "Republic of Macedonia": "마케도니아 공화국",
  "Kipchaks": "킵차크인",
  "Latvia": "라트비아",
  "Millet": "잡곡",
  "United Kingdom": "영국",
  "Primorsky Krai": "프리모르스키 지방",
  "North Asia": "북아시아",
  "Crown dependencies": "왕실령",
  "Freedom of the press": "언론의 자유",
  "Immune system": "면역계",
  "Tony Blair": "토니 블레어",
  "Luna 9": "루나 9호",
  "Derbent": "데르벤트",
  "Clothing": "옷",
  "Northern Sea Route": "북극해 항로",
  "Fifth-generation jet fighter": "5세대 전투기",
  "Russian language": "러시아어",
  "Chamomile": "캐모마일",
  "Khabarovsk Krai": "하바롭스크 지방",
  "Economy of Germany": "독일의 경제",
  "Vostok 1": "보스토크 1호",
  "Piracy": "해적",
  "Nizhny Novgorod Oblast": "니즈니노브고로드 주",
  "Human Rights Watch": "휴먼 라이츠 워치",
  "Lithuania": "리투아니아",
  "1991 Soviet coup d'état attempt": "8월 쿠데타",
  "Sukhoi": "수호이",
  "Molotov–Ribbentrop Pact": "독일-소련 불가침 조약",
  "Vladimir Putin": "블라디미르 푸틴",
  "Trolleybus": "트롤리버스",
  "Virgin Komi Forests": "코미 원시림",
  "Argentina": "아르헨티나",
  "Veliky Novgorod": "벨리키노브고로드",
  "Strategic Missile Troops": "전략 로켓군",
  "Omsk Oblast": "옴스크 주",
  "Bahrain": "바레인",
  "West Siberian Plain": "서시베리아 평원",
  "Tomsk Oblast": "톰스크 주",
  "Foreign relations of Brazil": "브라질의 대외 관계",
  "Dmitry Medvedev": "드미트리 메드베데프",
  "Jordan": "요르단",
  "Vistula Lagoon": "비스툴라 석호",
  "Dome": "돔",
  "Volgograd Oblast": "볼고그라드 주",
  "Souvenir": "기념품",
  "Outline of space technology": "우주 기술",
  "Slovenia": "슬로베니아",
  "Kuwait": "쿠웨이트",
  "Pharmaceutical drug": "의약품",
  "Ministry of Foreign Affairs (Russia)": "러시아 외무부",
  "Eastern Orthodox Church": "동방 정교회",
  "Anschluss": "오스트리아 병합",
  "Probiotic": "프로바이오틱",
  "Power of Siberia": "야쿠티아-블라디보스토크 파이프라인",
  "Evgeny Kissin": "예브게니 키신",
  "North-Eastern Federal University": "북동연방대학교",
  "Giresun": "기레순",
  "Seven Years' War": "7년 전쟁",
  "Multinational state": "다민족 국가",
  "Rus' Khaganate": "루스 카간국",
  "Krasnoyarsk": "크라스노야르스크",
  "Jacob Zuma": "제이컵 주마",
  "Luxembourg": "룩셈부르크",
  "Sergei Diaghilev": "세르게이 디아길레프",
  "Volcano": "화산",
  "New Zealand": "뉴질랜드",
  "Yemen": "예멘",
  "European Union": "유럽 연합",
  "History of the Soviet Union": "소련의 역사",
  "Mikhail Baryshnikov": "미하일 바리시니코프",
  "Iceland": "아이슬란드",
  "John Kerry": "존 케리",
  "Pakistan": "파키스탄",
  "Albania": "알바니아",
  "Ahmadiyya": "아마디야",
  "Mikhail Bulgakov": "미하일 불가코프",
  "Lipetsk Oblast": "리페츠크 주",
  "Kosovo": "코소보 공화국",
  "Azerbaijan": "아제르바이잔",
  "French invasion of Russia": "러시아 원정",
  "Russia at the Olympics": "올림픽 러시아 선수단",
  "Communist Party of the Russian Federation": "러시아 연방 공산당",
  "Stockholm International Peace Research Institute": "스톡홀름 국제평화연구소",
  "Izhevsk": "이젭스크",
  "Economy of Greece": "그리스의 경제",
  "Russian Revolution": "러시아 혁명",
  "Moscow International Business Center": "모스크바 국제 비즈니스 센터",
  "Ivan Turgenev": "이반 투르게네프",
  "Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights": "유엔 인권 고등 판무관 사무소",
  "Vladimir Nabokov": "블라디미르 나보코프",
  "Socialism in One Country": "일국사회주의",
  "Simon Kuznets": "사이먼 쿠즈네츠",
  "India": "인도",
  "United Nations Security Council": "유엔 안전 보장 이사회",
  "Cyprus": "키프로스",
  "Plague (disease)": "페스트",
  "List of countries by GDP (nominal)": "명목 국내 총생산순 나라 목록",
  "Soviet–Japanese border conflicts": "소련-일본 국경 분쟁",
  "Red Army": "붉은 군대",
  "Mars": "화성",
  "International Workers' Day": "노동절",
  "International Monetary Fund": "국제 통화 기금",
  "Igor Stravinsky": "이고리 스트라빈스키",
  "Astrakhan": "아스트라한",
  "Medieval Greek": "중세 그리스어",
  "OpenStreetMap": "오픈스트리트맵",
  "Ice hockey": "아이스하키",
  "Space Shuttle": "우주왕복선",
  "Cuba": "쿠바",
  "Boris Yeltsin": "보리스 옐친",
  "Primary Chronicle": "원초 연대기",
  "Moscow": "모스크바",
  "Football at the Summer Olympics": "올림픽 축구",
  "International Trade Centre": "국제 무역 센터",
  "Armenia": "아르메니아",
  "Commonwealth of Independent States": "독립 국가 연합",
  "State Duma": "국가두마",
  "Kontinental Hockey League": "콘티넨탈 하키 리그",
  "Shamanism": "샤머니즘",
  "Great Northern War": "대북방 전쟁",
  "Kemerovo Oblast": "케메로보 주",
  "Nikolay Basov": "니콜라이 바소프",
  "Doha Declaration": "도하 선언",
  "Pair skating": "페어 스케이팅",
  "Eastern Siberia–Pacific Ocean oil pipeline": "ESPO",
  "Manmohan Singh": "만모한 싱",
  "Tuva": "투바 공화국",
  "Doha Development Round": "도하 개발 라운드",
  "41st parallel north": "북위 41도",
  "Sweden": "스웨덴",
  "Vietnam": "베트남",
  "White émigré": "백계 러시아인",
  "Scythia": "스키타이",
  "Vatican City": "바티칸 시국",
  "Cambodia": "캄보디아",
  "Chemistry": "화학",
  "Food and Agriculture Organization": "식량 농업 기구",
  ".su": ".su",
  "Santa Claus": "산타클로스",
  "Igor Sikorsky": "이고리 시코르스키",
  "Peter III of Russia": "표트르 3세",
  "International Atomic Energy Agency": "국제 원자력 기구",
  "Romania": "루마니아",
  "Leo Tolstoy": "레프 톨스토이",
  "Post-Soviet states": "구소련 국가",
  "Samara Oblast": "사마라 주",
  "Modern art": "현대 미술",
  "Russia national basketball team": "러시아 농구 국가대표팀",
  "Pechenegs": "페체네그족",
  "Elizabeth of Russia": "옐리자베타 페트로브나",
  "East European Plain": "동유럽 평원",
  "Pskov Oblast": "프스코프 주",
  "Economy of Singapore": "싱가포르의 경제",
  "Austria": "오스트리아",
  "Barley": "보리",
  "Novosibirsk": "노보시비르스크",
  "Kaliningrad Oblast": "칼리닌그라드 주",
  "Michael Phelps": "마이클 펠프스",
  "Japan": "일본",
  "Ivan the Terrible": "이반 4세",
  "Solyanka": "솔얀카",
  "List of countries by GDP (PPP) per capita": "일인당 구매력 평가 기준 국내 총생산순 나라 목록",
  "Political parties in Russia": "러시아의 정당",
  "Fall of Constantinople": "콘스탄티노폴리스의 함락",
  "Faroe Islands": "페로 제도",
  "List of sovereign states and dependent territories in Asia": "아시아의 나라와 속령 목록",
  "Light industry": "경공업",
  "Volga River": "볼가 강",
  "Market economy": "시장 경제",
  "Sheremetyevo International Airport": "셰레메티예보 국제공항",
  "Pascal Lamy": "파스칼 라미",
  "Tsardom of Russia": "루스 차르국",
  "Poincaré conjecture": "푸앵카레 추측",
  "Vladivostok": "블라디보스토크",
  "T-54/55": "T-54/55",
  "Steppe": "스텝 (지리)",
  "Sea of Okhotsk": "오호츠크 해",
  "Gross domestic product": "국내 총생산",
  "Ottoman Empire": "오스만 제국",
  "Valentine's Day": "밸런타인데이",
  "Bangladesh": "방글라데시",
  "Brunei": "브루나이",
  "Ivory": "상아",
  "Salyut 1": "살류트 1호",
  "G-20 major economies": "G20",
  "Crystal": "결정",
  "Nicolaus Copernicus": "니콜라우스 코페르니쿠스",
  "Rusyn language": "루신어",
  "North Caucasus": "북캅카스",
  "Mikhail Glinka": "미하일 글린카",
  "Fresco": "프레스코",
  "Saint Nicholas": "성 니콜라우스",
  "Classical antiquity": "고전 고대",
  "United Russia": "통합 러시아당",
  "Chile": "칠레",
  "Palestinian National Authority": "팔레스타인 자치 정부",
  "List of battles by casualties": "사상자수 순 전투 목록",
  "Flag of Russia": "러시아의 국기",
  "Dispute Settlement Body": "WTO 분쟁해결기구",
  "Multi-party system": "다당제",
  "Free education": "무상교육",
  "Igor Tamm": "이고리 예브게니예비치 탐",
  "Warsaw Pact": "바르샤바 조약 기구",
  "Chuvash people": "추바시인",
  "Sviatoslav Richter": "스뱌토슬라프 리흐테르",
  "Tatar language": "타타르어",
  "Succession of states": "국가승계",
  "Economy of Denmark": "덴마크의 경제",
  "List of countries by GDP (PPP)": "구매력 평가 기준 국내 총생산순 나라 목록",
  "Global Peace Index": "세계 평화 지수",
  "Kamchatka Peninsula": "캄차카 반도",
  "Human Development Index": "인간 개발 지수",
  "Art Nouveau": "아르 누보",
  "Croatia": "크로아티아",
  "Perm": "페름",
  "Bryansk Oblast": "브랸스크 주",
  "Switzerland": "스위스",
  "Chukotka Autonomous Okrug": "축치 자치구",
  "State of Palestine": "팔레스타인",
  "Assault rifle": "돌격소총",
  "Victory Day (9 May)": "승리의 날 (5월 9일)",
  "Tatarstan": "타타르 공화국",
  "Scythians": "스키타이족",
  "Coal": "석탄",
  "East Asia Summit": "동아시아 정상회의",
  "Belarusian language": "벨라루스어",
  "Nicholas I of Russia": "니콜라이 1세",
  "Mordovia": "모르도바 공화국",
  "Sputnik 1": "스푸트니크 1호",
  "Russian ruble": "러시아 루블",
  "South Africa": "남아프리카 공화국",
  "Baltic Sea": "발트 해",
  "Great Recession": "대침체",
  "Hu Jintao": "후진타오",
  "Space station": "우주정거장",
  "Nikolai Lobachevsky": "니콜라이 로바쳅스키",
  "Patriarch Alexy II of Moscow": "모스크바 총대주교 알렉세이 2세",
  "List of Russian rulers": "러시아의 군주 목록",
  "Luiz Inácio Lula da Silva": "루이스 이나시우 룰라 다 시우바",
  "Kaliningrad": "칼리닌그라드",
  "BBC News": "BBC 뉴스",
  "Andrei Voznesensky": "안드레이 보즈네센스키",
  "Shashlik": "샤실릭",
  "Russian literature": "러시아 문학",
  "Leningrad Oblast": "레닌그라드 주",
  "Figure skating": "피겨 스케이팅",
  "Rye": "호밀",
  "Airliner": "여객기",
  "Baikonur": "바이코누르",
  "Malta": "몰타",
  "Novosibirsk Metro": "노보시비르스크 지하철",
  "Neva River": "네바 강",
  "Andrei Sakharov": "안드레이 사하로프",
  "Poti": "포티",
  "Purchasing power parity": "구매력 평가",
  "The Economist": "이코노미스트",
  "Fields Medal": "필즈상",
  "United Nations": "유엔",
  "Mary (mother of Jesus)": "마리아 (예수의 어머니)",
  "Economy of Mexico": "멕시코의 경제",
  "Economy of Japan": "일본의 경제",
  "Partitions of Poland": "폴란드 분할",
  "Byzantium": "비잔티움",
  "Antarctica": "남극",
  "TRIPS Agreement": "무역관련 지식재산권에 관한 협정",
  "Smetana (dairy product)": "스메타나 (크림)",
  "Sergei Rachmaninoff": "세르게이 라흐마니노프",
  "List of metro systems": "도시 철도 목록",
  "Buran programme": "부란 계획",
  "Wassily Leontief": "바실리 레온티예프",
  "Georgia (country)": "조지아 (국가)",
  "Catherine the Great": "예카테리나 2세",
  "Old East Slavic": "고대 동슬라브어",
  "Abkhazia": "압하스",
  "Udmurtia": "우드무르트 공화국",
  "Trinity Sunday": "삼위일체 대축일",
  "Pantheism": "범신론",
  "Tatars": "타타르족",
  "Buryatia": "부랴트 공화국",
  "Humid continental climate": "습윤 대륙성 기후",
  "British Indian Ocean Territory": "영국령 인도양 지역",
  "Mikhail Gorbachev": "미하일 고르바초프",
  "Solar cell": "태양 전지",
  "Huns": "훈족",
  "Nenets Autonomous Okrug": "네네츠 자치구",
  "Chechens": "체첸인",
  "North Korea": "조선민주주의인민공화국",
  "Golden Age": "황금 시대",
  "Novaya Zemlya": "노바야제믈랴 제도",
  "Russo-Turkish War (1877–78)": "러시아-튀르크 전쟁 (1877년)",
  "Livonia": "리보니아",
  "List of states with nuclear weapons": "핵무기 보유국",
  "Satellite navigation": "범지구 위성 항법 시스템",
  "Yaroslavl Oblast": "야로슬라블 주",
  "Lake Ladoga": "라도가 호",
  "Egypt": "이집트",
  "Alexander II of Russia": "알렉산드르 2세",
  "Ulyanovsk Oblast": "울리야놉스크 주",
  "World War II": "제2차 세계 대전",
  "Coordinated Universal Time": "협정 세계시",
  "Kirov Oblast": "키로프 주",
  "Armenian Apostolic Church": "아르메니아 사도교회",
  "Khanate of Kazan": "카잔 칸국",
  "Singapore": "싱가포르",
  "New Development Bank": "신개발은행",
  "Élie Metchnikoff": "일리야 일리치 메치니코프",
  "Republic of Crimea": "크림 공화국",
  "Central Federal District": "중앙 연방관구",
  "List of countries by military expenditures": "군사비 지출에 따른 나라 목록",
  "ISO 3166": "ISO 3166",
  "Pyongyang": "평양직할시",
  "Sri Lanka": "스리랑카",
  "World War II casualties": "제2차 세계 대전 기간의 인명 손실",
  "Narendra Modi": "나렌드라 모디",
  "Russian Orthodox Church": "러시아 정교회",
  "Alexander Pushkin": "알렉산드르 푸시킨",
  "Russian cuisine": "러시아 요리",
  "Washington, D.C.": "워싱턴 D.C."
}